\section{Introducción}
Una vez que siguiendo los pasos del anexo anterior tenemos la aplicación instalada, podemos empezar a usarla. En este anexo explicaremos como se trabaja con la herramienta.

\section{Manual de usuario}

\subsection{Pagina principal}
Como se puede ver la pagina principal se divide en dos partes, en la parte superior podemos ver un dialogo con una pequeña explicación del objetivo de la web y justo debajo esta la tabla que contiene las búsquedas que se han creado previamente. Si anteriormente no se hubiera creado ninguna búsqueda o se hubieran eliminado todas esta tabla estaría vacía y solo de vería el encabezado de la tabla.

% Incluir imagen principal

Justo encima de la tabla hay dos botones uno para recargar la tabla y otro para añadir nuevas búsquedas a la tabla. Cuando pulsemos el botón para añadir una búsqueda nos aparecerá una ventana modal que nos pedirá que le demos un nombre a la búsqueda. Una vez introducido el nombre podemos pulsar añadir y veremos como la búsqueda se ha añadido a la tabla.

% Imagen modal busquedas

Desde la pagina principal también podremos eliminar las búsquedas que no nos interesen. como se puede ver al final de cada fila de la tabla de búsquedas se puede ver un botón con una papelera, al pulsar este nos pedirá confirmación para eliminar la búsqueda.

% Imagen boton eliminar
% Imagen confirmacion eliminacion

Podemos pulsar encima de una de las búsquedas y acceder a la zona de trabajo.

\subsection{Zona de trabajo}
Una vez pulsemos encima de una de las búsquedas para acceder a la zona de trabajo, vemos que en la pagina web hay dos zonas diferenciadas la de la izquierda y la de la derecha. En la parte izquierda tendremos la información en tablas y en la derecha ira el grafo.

% Imagen work space

En la parte superior izquierda vemos tres pestañas. La primera pestaña con el icono de una casa nos devolverá a la pagina inicial, la segunda pestaña <<\en{Nodes Input}>>, que es la de por defecto, nos da información y opciones sobre los nodos y la ultima pestaña <<\en{Solution}>> muestra información sobre como se resuelve el algoritmo y opciones propias para resolver la búsqueda.

% Imagen detalle pestañas



